UGL案 長毛到廉署舉報梁振英

2018年08月31日

UGL案 長毛到廉署舉報梁振英

梁國雄昨午在黨友及郭家麒聲援下，到廉署舉報梁振英涉及UGL醜聞。

【本報訊】社民連「長毛」梁國雄昨午在黨友及公民黨立法會議員郭家麒聲援下，到廉政公署總部舉報前特首梁振英涉及UGL醜聞。

指委任錢果豐涉利益衡突

長毛稱受到兩件事啟發，決定到廉署舉報，包括梁振英最近不停發律師信指控他人誹謗，以及有新聞機構因為曾指廉署就梁振英UGL案調查結束而遭通訊局裁定失實予以警告，「意思即係廉署係繼續查，不過（至今）查咗4年」。

他昨報案主要出於一個疑惑，就是梁明知與UGL有400萬英鎊的秘密合約，卻在特首任內，委任身兼UGL董事會成員的錢果豐續任港鐵主席。

郭家麒表示，要求廉署秉公處理長毛的投訴，指UGL事件至今不明不白，2012年錢果豐獲UGL委任為非執董，之後梁就宣佈錢續任港鐵主席，「呢啲都係背後利益纏擾不清的事情」，郭指梁特首任內，政府批給禮頓及其相關公司合約達330億元公帑，認為廉署應調查梁任內曾否就利益關係向行會申報，盼廉署不偏不倚地調查。

■記者林俊謙

上一則
上一則
區會劃界 輪椅女嘆搵議員要碌落山

下一則
下一則
林鄭黑面見泛民 同志平權零承諾

689: 你哋一人一封律師信啦！

全部都係我嘅人 你點同我鬥呀

仲UGL ,
寫 禮頓分公司5000萬 啦